日本「令和」 英語媒體如何翻譯？ BBC：order and harmony

日本德仁皇太子將於5月1日登基，為平成時代劃上句號。內閣官房長官菅義偉周一（4月1日）宣布新年號為「令和」，但到底英語圈傳媒如何為這個新年號解畫？
「令和」的英文拼音為「Reiwa」，「和」字在日本有「和平」、「和諧」之義，在日本年號史上屬「常客」，因此英語媒體將之譯為「peace」或「harmony」實屬正常之舉。

由於這次是日本年號首次採用「令」字，所以在翻譯時顯得有難度。彭博社（Bloomberg）、英國廣播公司（BBC）都是以「Order」（秩序）解釋「令」字的意思，《衛報》（Guardian）則以「decree」（政令）看待，更提到電視台的評論員一時之間找不到合適的翻譯用詞。

日本網民都很關心外國媒體的報道，對於BBC以「order and harmony」形容「令和」字面上的意思，有不少人認為這個譯法很「有型」。

根據日本政府解畫，「令和」的出處是日本古典詩歌總集《萬葉集》的其中一首：「初春令月，氣淑風和」。「令」有「美好」的意思，因此《華爾街日報》以「auspicious」（吉祥）形容，算是較為貼切的譯法。

Japan has announced that the name of its new imperial era, set to begin on 1 May, will be "Reiwa" - signifying order and harmony.

新元号は「Order and Harmony（令和）」 BBCの英訳が「かっこいい！」と話題に
2019年4月1日 13時0分 J-CASTニュース
新元号の額縁（首相官邸にて撮影）
写真拡大

平成に代わる新たな元号が、「令和」に決まった。2019年4月1日、菅義偉官房長官が記者会見で発表した。

海外メディアもこぞって取り上げているが、その英訳が話題となっている。

海外メディアは解説に難儀...翻訳にばらつきも
米紙ウォールストリートジャーナルは、令和を「"rei," which can mean auspicious（縁起が良い） in traditional texts, and "wa" meaning peace（平和）.」と、米ブルームバーグ通信は、「 "order（秩序）," and "peace（平和）" or "harmony（調和）"」と訳した。

英ガーディアン紙は、「TV commentators struggled to offer a direct translation」と英訳に難儀していると伝えた。その上で、「"decree（政令）" and "peace."」としている。

英BBCは「order and harmony」と訳しており、日本のSNSでは「かっこいい」「令和で正解だった」との声が上がっている。

good and harmonic咪算

Beautiful wo

BBC太不熟悉日本文化了

解order 嗰啲係咪支那翻譯員/記者

點會用order , 由行政上嘅命令得到嘅和平或和氣係獨裁國家先做到，例如支那

Bloomberg epic fail

直接用Reiwa算啦

我們是令和

日文點講

令公子令壽堂個令英文應該點叫？

如果個典係「發號出令而民說，謂之和」，就真係order and harmony

bbc無人識日文咩

支那人撚識中文咩
mk文化完勝

日本「令和」 網民如何翻譯？ LIHKG仔：OK

Mk 文化博大精深

個年號係成句抽兩隻字出嚟，咁樣逐隻字譯都幾多鳩餘

咪係，平成又有咩意思

好令

睇返佢引個句
其實個令字係巧言令色個令
即係個靚字
應該譯返beautiful會好過order

高汁po
長知識了

Super!

Order 本身好貶義喎即使唔識翻譯個「令」字，見到個「和」字 (peace) 前文後理下都會諗到個「令」字唔會係order 嘅意思啦

政通人和，百廢具興
已經入咗 DNA

mk妹講巧令令原來係出自古詩集

格硬譯有咩意思

咁唔通大正就係big square咩

但正如樓主個 post 所講, order 亦都可以解做秩序

篇文都寫左鬼佬指既order係秩序而唔係命令
樓上又命令又負面做乜9

巧令禾

巧令令既來源
Mk文化博大精深

零 和十八！掌...

I order your mother

咁都要譯到好似好有深遠意味咁
大正譯成Magnificence and integrity可能可以呃到吓人

識撚英文咩佢哋

啲child燈仔識少少扮代表

order 可解排序，秩序，命令，落訂，叫野食

so ambiguous

Order係度明顯解命令，不要太多FF啦

我訂購你老母

訂購和平
即係打仗啦
on9日本

真係要推起呢個回覆
乜撚野命令 睇到r晒頭 又話人唔識日文又盛
屌你原來連登仔已超越國際媒體既語言同文化水平

雖則order可以作「命令」 但「秩序」係更common用法
呢個位一定係譯緊「秩序」

令月個令字，係唔係得返我地香港人重會咁用，
如：令郎，令尊，令嬡。唔係Order係Beautiful先正確。

BBC請左好多中共人？巧言令色個令都未學過？
黎個法文版「Beauté et harmonie」

ReiWa 你話 利華

巧令令哇

order解秩序，我覺得好合乎日本形像

問題係一開始個令字已經唔係命令個令，
而係巧言令色個令，時令蔬菜個令，令郎令媛令壽堂個令。
翻譯成Order已經係白痴行為。

原來「令」有「美好」的意思

以後係咪靚女打做令女都唔屌得

你會俾人插你5P字

Peace and love

就快連英文都變支那殘化中文

內平外成，google咗先講野啦

依啲音譯啦好心

巧令和

the true enemy of humanity is disorder

Your

everything good good

因為港喱用 Order 呢個字時淨係用開「收 Order 做野」個意思，所以咪見字就當淨係得「命令」個意思囉

令和個令本意都唔係解秩序
根本就譯錯
你仲要跪底幫佢地含
真係on99

MK仔女講你好令，即係BEAUTIFUL / GOOD LOOKING / SMART

beautiful and harmony

中國人是要管的DNA作祟

「令」有「美好」的意思

好似D mk 5p成日話好令

好過用支那語Ling he

你做乜鳩就真 令係解美好喎 譯做秩序已經誤譯 你唔識字既返鄉下讀多幾年書啦柒頭

I promised you order, I promised you peace, and all I demanded in return was your silent.

個記者比佢地個議長毒到

識少少扮代表果個係你同佢喎

( Show Blocked User - 大和民族 )

果然係BBC

「和巧令仔」原來出自5p mk仔

明明個譯名好靚成班奴隸奴性上身

其實如果唔計個出處
我覺得order and harmony真係幾有型

Now harmony

秩序有好d既字用啦

平成係咩意思

平平庸庸,一事無成

令=procure NOT order in this context, BBC

有濃厚文化根基又民族主義強嘅社會真係令人羨慕

老實講，對比起明治、大正、昭和、平成嘅用典多數係治國嘅願景或者有道德倫理意義，令和嗰句「初春令月，氣淑風和」純粹係形容景物，冇咗嗰種用年號以載道嘅功能

明治：「聖人南面而聽天下，嚮明而治。」——《易經·說卦傳》

大正：「臨，剛浸而長。說而順，剛中而應，大亨以正，天之道也。」——《易經》第十九卦

昭和：「百姓昭明，協和萬邦。」——《尚書·堯典》

平成：「父義，母慈，兄友，弟恭，子孝，內平外成。」——《史記·五帝本紀》

閪媒用google translate?
日本內閣官房長官同安倍，都解釋咗出處同意思啦，依家傳媒真係得啖笑

Love and peace

除左家臣主義同老婆奴之外其他幾好

其優遠勝其壞

「令」的確係美好既意思
標音係「靈」

廣府話變音為「leng3」
即係俗話既「靚」

（「靚」讀音係「淨）」

咁報紙佬都要延伸下閱讀 解釋個字點解㗎嘛

似香港啲垃圾照抄就當一篇新聞咩

因為已經君主立憲，無可能像以前咁用啲有政治意味的年號

世界新秩序
共濟會

真係要譯不如用拼音啦，好過譯到曲解咗人地意思

BBC 除咗請支那黨員做妓者周圍幫共產維穩外，仲識得咩

而家連解兩個漢字都用埋支那思維

日本官方已經講明唔係咁解

其實用萬葉集，唔用中國古籍都有一定政治意味啦

呢度有部份人笑鬼佬唔理解日本文化
不過似乎係佢唔識英文多D

order可以解左井然有序、條理既意思

love and peace

似乎係你唔識中文啫

明明譯錯仲喺度兜 order 點解，真係 jm9

your grace/ my lord

good and 咪算

佢將"令"譯做order，擺明佢譯錯諗住令=命令=order
點會解做秩序

巧令